%; whizzy paragraph -pdf xpdf -latex ./whizzypdfptex.sh
%; whizzy-paragraph "^\\\\begin{frame}"
% latex beamer presentation.
% platex, latex-beamer $B$G%3%s%Q%$%k$9$k$3$H$rA[Dj!#(B

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2009 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2009 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warreanty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

\documentclass[cjk,dvipdfmx,12pt]{beamer}
\usetheme{Tokyo}
\usepackage{monthlypresentation}

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string
%  "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))
%  presentation (shell-command (concat "xpdf -fullscreen " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))
%  presentation (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

%http://www.naney.org/diki/dk/hyperref.html
%$BF|K\8l(BEUC$B7O4D6-$N;~(B
\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode EUC-UCS2}}
%$B%7%U%H(BJIS$B7O4D6-$N;~(B
%\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode 90ms-RKSJ-UCS2}}

\title{Buster $B%G%9%/%H%C%W$NF|K\8lF~NO(B}
%\subtitle{}
\author{yy\_y\_ja\_jp}
\date{2019-07-07}
\logo{\includegraphics[width=8cm]{image200607/openlogo-light.eps}}

\begin{document}

\frame{\titlepage{}}

\section{$B%G%U%)%k%H%G%9%/%H%C%W(B}
 
\begin{frame}{Stretch $B$N%G%U%)%k%H%G%9%/%H%C%W(B}

\begin{center}
\includegraphics[keepaspectratio,width=1\hsize]{image201907/stretch_tasksel_0.png}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}{Buster $B$N%G%U%)%k%H%G%9%/%H%C%W(B}

\begin{center}
\includegraphics[keepaspectratio,width=1\hsize]{image201907/buster_tasksel_0.png}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}{Buster $B$N%G%U%)%k%H%G%9%/%H%C%W(B}

\begin{center}
\includegraphics[keepaspectratio,width=1\hsize]{image201907/buster_tasksel_1.png}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}{Buster $B$N%G%U%)%k%H%G%9%/%H%C%W(B}

\begin{center}
\includegraphics[keepaspectratio,width=1\hsize]{image201907/buster_gdm3.png}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}{Buster $B$N%G%U%)%k%H%G%9%/%H%C%W(B}

\begin{center}
\includegraphics[keepaspectratio,width=1\hsize]{image201907/buster_gnome_1.png}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}{Buster $B$N%G%U%)%k%H%G%9%/%H%C%W(B}

\begin{center}
\includegraphics[keepaspectratio,width=1\hsize]{image201907/buster_gnome_2.png}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}{Buster $B$N%G%U%)%k%H%G%9%/%H%C%W(B}

\begin{center}
\includegraphics[keepaspectratio,width=1\hsize]{image201907/buster_gnome_3.png}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}{Stretch $B$N%G%U%)%k%H%G%9%/%H%C%W(B}

\begin{center}
\includegraphics[keepaspectratio,width=1\hsize]{image201907/stretch_gdm3.png}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}{Stretch $B$N%G%U%)%k%H%G%9%/%H%C%W(B}

\begin{center}
\includegraphics[keepaspectratio,width=1\hsize]{image201907/stretch_gnome_1.png}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}{Stretch $B$N%G%U%)%k%H%G%9%/%H%C%W(B}

\begin{center}
\includegraphics[keepaspectratio,width=1\hsize]{image201907/stretch_gnome_2.png}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}{Stretch $B$N%G%U%)%k%H%G%9%/%H%C%W(B}

\begin{center}
\includegraphics[keepaspectratio,width=1\hsize]{image201907/stretch_gnome_3.png}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}{Stretch $B$N%G%U%)%k%H%G%9%/%H%C%W(B}

\begin{center}
\includegraphics[keepaspectratio,width=1\hsize]{image201907/stretch_gnome_0.png}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}{Buster $B$N%G%U%)%k%H%G%9%/%H%C%W(B}

\begin{center}
\includegraphics[keepaspectratio,width=1\hsize]{image201907/buster_gnome_0.png}
\end{center}

\end{frame}

\begin{frame}{$B%G%U%)%k%H%G%9%/%H%C%W(B}

\begin{itemize}[<+->]
 \item GNOME
 \item Stretch $B$G$O(B GNOME on Xorg
 \item Buster $B$G$O(B GNOME on Wayland
\end{itemize}

\end{frame}

\section{Xorg / Wayland}

\begin{frame}{Xorg}

\begin{itemize}
 \item X$B%;%C%7%g%s$G$O(B /etc/X11/Xsession.d/ $B$K$"$k%7%'%k%9%/%j%W%H$G4D6-JQ?t$J$I$r=i4|2=$9$k(B
 \item $B%$%s%W%C%H%a%=%C%I<~$j$O(Bim-config$B$G(B
\begin{itemize}
 \item /etc/X11/Xsession.d/70im-config\_launch $B$,@_Dj$7$F!":G8e$K(B /usr/bin/im-launch $B$,%G!<%b%s$r5/F0$9$k(B
 \item $BB>$NJ}K!!J(B.xsessionrc$B$J$I!K$G@_Dj$5$l$?$i$=$l$rB:=E$9$k(B
\end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Wayland (1/2)}

\begin{itemize}[<+->]
 \item Wayland$B%;%C%7%g%s$O=i4|2=$r07$o$J$$(B\\
 -- $BEvA3(B /etc/X11/Xsession.d/ $B$O;H$o$l$J$$(B
 \item Wayland$B0J30$G@_Dj!&5/F0$9$k$7$+$J$$(B

\begin{itemize}
 \item $B@_DjJ}K!(B
\begin{itemize}
 \item systemd -{}-user\\
-- Buster$B$N(Bsystemd ($>= 233$)$B$G$O%f!<%6!<@_Dj$rF0E*$KJQ$($i$l$k$h$&$K$J$C$?(B(/usr/lib/systemd/user-environment-generators/*)\\
-- $B8=>u(Bgdm3$B$@$1$O(Bsystemd -{}-user$BFb$NJQ?tCM$r4D6-JQ?t$H$7$F<h$j9~$`(B
 \item pam\_env\\
-- $B@_Dj$,F0E*$KJQ$($i$l$J$$!J@_Dj%U%!%$%k(B /etc/environment $B$J$I$7$+$J$$!K(B
 \item ...
\end{itemize}

 \item $B5/F0J}K!(B
\begin{itemize}
 \item /etc/xdg/autostart/*.desktop
 \item ...
\end{itemize}

\end{itemize}

\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Wayland (2/2)}
Wayland$B$O%&%#%s%I%&$N0LCV>pJs$rDs6!$7$J$$(B\\
\pause
$B"M(B $B%+!<%=%k$N0LCV$,$o$+$i$J$$!*(B
\pause
\begin{itemize}
 \item $B%3%s%]%8%?!<(B(GNOME Shell)$B$NFH<+(BAPI$B$G<BAu$9$k(B\\
(ibus)
\pause
 \item XWayland $B$r;H$&(B\\
env GDK\_BACKEND=x11\\
$B!J(BBuster$B$N(Bim-config$B$G$N(Buim$B!K(B
\end{itemize}

\end{frame}

\section{Buster}

\begin{frame}{$B@_Dj(B}

\begin{itemize}
 \item Xorg $B$G$O:#$^$GDL$j@_Dj$9$k(B
 \item Wayland $B$G$OJL$NJ}K!$r;H$&!"$G$bB>$NJ}K!!J(B.config/environment.d/*.conf$B$J$I!K$G@_Dj$5$l$?$i$=$l$rB:=E$7$?$$(B
\end{itemize}
\pause

systemd -{}-user $B$G$O>o$K%m%0%$%sD>8e$K@_Dj$5$l$k(B
\pause
\begin{itemize}
 \item 
systemd $B$G$"$l$P(B
\pause
Wayland $B$G$b(B
\pause
Xorg $B$G$b(B
\pause
ssh $B$G$b(B
\pause
$B6hJL$J$/B>$NJ}K!$G$N@_Dj$h$jA0$K8F$P$l$k(B\\
\pause
$B"M$3$l$r(B Wayland $B$G;H$&$J$i>o$K!J(BXorg$B$G$"$C$F$b!K@_Dj$9$k$7$+$J$$(B\\
(/usr/lib/systemd/user-environment-generators/70-im-config)
\\
\pause
 \item 
$B:#$^$GDL$j$NJ}K!$J$I!"B>$G@_Dj$5$l$?$iB:=E$7$?$$(B...\\
$B"M(B $BB>$NJ}K!$G@_Dj$5$l$?$+8e$G8!=P$9$k$3$H$K$9$k(B
(IM\_CONFIG\_CHECK\_ENV=1)
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{$B5/F0(B}

\begin{itemize}
 \item Xorg $B$G$O:#$^$GDL$j5/F0$9$k(B
 \item Wayland $B$G$OJL$NJ}K!$r;H$&!"$G$bB>$NJ}K!$G@_Dj$5$l$?$i$=$l$rB:=E$9$k$3$H$K$7$F5/F0$7$J$$(B
\end{itemize}
\pause

XDG Autostart$B$O%5%]!<%H$9$k%G%9%/%H%C%W4D6-$G$O>o$K5/F0$5$l$k$,!"(BWayland$B$+(BXorg$B$+6hJL$O2DG=(B\\
\pause
$B"M(B Wayland$B$N$H$-$N$_(BXDG Autostart$B$G5/F0$9$k$h$&$K$9$k(B\\
(/etc/xdg/autostart/im-launch.desktop)

\end{frame}

\section{$B$^$H$a(B}

\begin{frame}{$B$^$H$a(B}
\begin{itemize}
 \item Buster$B$G$O(BGNOME Wayland$B$,%G%U%)%k%H%G%9%/%H%C%W$G!"F|K\8lF~NO$G$-$k$h$&$K$7$?(B
 \item Wayland$B$G$O(BXorg$B$N%9%/%j%W%H$,0l@Z<B9T$5$l$J$$(B
 \item Buster$B$N(B gdm3 + GNOME Wayland $B$G$O(Bsystemd$B$N(Buser-environment-generator$B$H(BXDG Autostart$B$r;H$&$h$&$K$7$?(B
 \item systemd + gdm3 + GNOME Wayland $B$NAH$_9g$o$;0J30$G$OF0:n$7$J$$(B
\end{itemize}

\end{frame}

\end{document}


;;; Local Variables: ***
;;; outline-regexp: "\\([ 	]*\\\\\\(documentstyle\\|documentclass\\|emtext\\|section\\|begin{frame}\\)\\*?[ 	]*[[{]\\|[]+\\)" ***
;;; End: ***
